好驚有直腸癌

今日去診所睇大便隱血報告陰性，
但家庭科醫生話俾佢睇下係咪真係冇出血，
佢用一個玻璃樽既野睇我有冇出血，
結果發現我有痔瘡同埋直腸出血(離肛門7cm)
佢寫左轉介信我去外科照內窺鏡，
好擔心有事 岩岩瘋狂喊左成晚，
屋企人去左旅行 唔想話俾佢地知，
我好驚腸癌要佢地照顧我擔心我，仲要哂錢醫我，
我早排先發現屋企好有愛 而家就要帶走我，
我好唔捨得佢地。 我唔知點算 訓唔到

FOBT negative is very unlikely to have bowel cancer. no worries at all

醫生話我攞果個樣本
可能我抽唔中果到有隱血

明明有出血
但無理由無穩血 醫生咁講

巴打你有咩徵兆所以先去check
大便有血？

巴打一路嘅生活習慣點樣？
唔好擔心住，等有結果再算
希望巴打冇事
如果平安嘅話，記得建立返健康嘅生活習慣

大便隱血 起碼check 兩個樣本 如果兩個都無血 好難中招 今次有血好可能係痔瘡 冷靜d

上兩星期屙血.. 馬桶有血 抹個時有鮮血
平時會肚屙 屙啲綠色既水出黎咁 有泡

平時生活無咩野架 食煮家飯，一星期可能食一次m記/壽司
但每星期都會飲一晚酒同有食煙習慣

It depends on the technique of FOBT (IHC or guaiac) - they are pretty good at detecting cancers and polyps. negative test almost certainly exclude cancers. If examination showed haemorrhoids then almost certainly it was the source of the bleeding seen.
Though I agreed with your dr that you should get a colonoscopy/ sigmoidoscopy but the chance for you to have cancer is remotely low.

佢check一個咋叫occult blood
香港體檢做既

我做果個叫Occult Blood 係咪一樣？

幾歲？ 平時飲食習慣好差？ 無做開運動？
有痔瘡有血都正常
唔一定係 cancer

今次無事既話改改自己個生活習慣啦

E個就係解潛血 隱血

個重點係 你唔好自己嚇9自己 到時又另一種病 根本有血都唔易有大腸癌 大腸癌既最關鍵風險因子係 年紀大 正常50歲以上 無啦啦驗到血就要alert

26歲咋...
無做開運動，
但個醫生話直腸出血 唔係痔瘡
我自己一個係屋企 就黎癲

個醫生話我直腸出血
一定要照內窺鏡
我問佢咁樣係咪好嚴重，佢嗯左一下。

有機會係慢性炎症 e樣無咁易死

你個年紀 大腸癌機會好細

報告無寫用邊種方法？
姐係痔瘡/唔係癌出血都會negative?
會唔會我抽唔中有隱血既地方？
好擔心會邊到出錯

但一日去2-3次 厠所 有時無啦啦屙水，
最緊呢半年可以無啦啦肚痛 嘔
呢幾日好似無乜胃口 唔知關唔關訓唔著事

咁你最近體重有無明顯下降了？如果係大腸癌 症狀又咁明顯你應該會瘦左好多 如果無 似消化不良多 如果有 就要淆

瘦左3-4磅 算唔算
本身70kg 而家67.9

唔算啦 早d休息好過 戒飲酒一排 食多d生果 食多d粥
去照左睇下咩情況 如果有發炎 醫生會有進一步治療 如果無乜事 去睇下中醫調理下就ok

煙酒一定介
要等下星期一先有得見外科醫生。
巴打你覺得我無事？

淨係可以好肯定唔係cancer

點解我上網睇好多都中。。。
1.大便有血
2.稀疏
3.經常性排便
4.有時會有黏液。。
2-4項持續左3年有多。

可能係irritable bowel disease姐

I know that feeling bro，定d嚟 唔好咁擔心
我係過去一年有時便時見紅
去左港安睇專科排期照鏡用左一個禮拜到
照完鏡乜事都無

如果2-4唔係功能性 係因為真係有事 而又無醫 你都死q左啦 邊捱到3年 e家 check都未check 亂估無意思都幾個人話唔係機會好大 你都要覺得係 咁你想點

照左心安d 我最近都照左 私家照係醫院訓一陣就知結果架喇

醫生話痔瘡？

Sorry 我真係好驚唔想俾屋企人有負擔 所以先咁緊張 喊左成晚，最慘醫生果個話有痔瘡同埋直腸都有出血先驚

輕微內痔
同埋叫我抆屎唔好咁大力

都係冇事？

內痔都有聽過好多人有

所以唔使咁擔心
不過煙酒最好都要戒
因為就算無條腸無事 肝呀肺呀都唔多好過

唔好自己嚇自己先 出血都可以有好多原因，祝巴打無事！

好大機會係直腸癌第一期
快啲睇醫生

有冇rectal pain? 講下啲屎係咩形態？有冇成日覺得屙完仲好似未屙清？

可能係痔瘡姐 或者食得太辣
冇野嘅巴打 定啦

照左先
其實驚都無用 你真係有cancer驚都唔會殺哂啲癌細胞
定啲黎
心情好影響病情 但咁睇唔似係cancer
因為癌細胞要成長會吸好多營養 至少瘦成十幾廿kg
你瘦得個少少 唔好咁杞人憂天
無事既巴打 痔瘡姐 等你報告好消息
驚就以後唔好食咁多醃漬醃製野煎炸野 飲多啲水

可能係inflammatory bowel disease

似ulcerative colitis

樓主常飲咖啡？

上網對病徵既個個都中cancer啦

樓主去邊間照
照左幾錢

我都試過4日有鮮血
唔覺自己有痔瘡
一日去幾次排便
聽你講完我都驚

放心 直腸癌發現得早基本上有得醫 切腸同做化療
老豆幾年前都有 好返 而家翻發變左肺癌

屙過血仲test fob做乜鳩

你d綠色水係咪黏液狀?

上網check病徵 咳就肺癌 頭痛就腦瘤架啦
唔好嚇自己啦

冇事嘅！
記得飲食注意啲！

你都食煙唔注重健康嫁啦
驚黎嘥氣咩今次你冇直腸癌 遲早你都肺癌
on99

又飲酒又食煙 生cancer你都預咗架啦

我keep住有黏液成兩年
間唔中有血，唔敢去check

我都試過柯好似係綠色又有泡喎
不過好似好耐都無試過了

inflammatory bowel disease
定irritable bowel syndrome ???
why not both????

rip

正評=想樓主有癌

如果屙鮮血好大機會內痔
聽落去都match你又無做開運動

26歲腸can機會極極細
癌症要mutate 都要一段頗長時間
你咁驚拿拿聲去做大腸鏡 去教協做 快靚正

咁後生，肯定係內痔，上次家庭醫生咁同我講，check都唔駛check，最後乜事都無

成撚日痾血架啦 痾撚咗幾年咪又係無事

仲要又唔做運動

Google查病，癌症起步

鮮血唔驚 暗暗地黑紅先驚

痾鮮血 又咁後生 仲要話見到內痔
好大機會都係個痔瘡流既血黎架啦
照大腸鏡都係為左rule out其他更嚴重既病
唔代表你有嚴重既病

唔好以為鮮血就一定無事
暗紅血色只係代表出血位置處於腸胃較上游
cancer如果近屎眼一樣可以係鮮血
留意到好多人都以為cancer一定係深色

Seriously? Frank LGIB but you decide to believe a negative FOBT?

This is the correct interpretation

經常性排便？唔係好事？

個個用英文jargons，無任何醫療知識點睇得明，定係成個連登都係醫護撚

照左腸鏡先講啦
我有一排腸敏感都痾血，而家好番哂

屌 叫咗你食多啲菜架啦

痔瘡姐，樓主幾歲

好大機會中Uc

加油 bro

咁使唔使用藥？係咪初期改善飲食習慣就得？
照鏡幾錢？

煙剷
無做開運動
明曬

照一照啦,我之前又係自己嚇自己入左浸會照
又係有果D所謂既症狀
咩事都冇,清完條腸痾屎都變返健健康康
埋單萬六好似,不過公司保CLAIM曬

如果係內痔會feel唔到
外痔先會摸到

樓主d癥狀其實仲似慢性腸炎 呢樣野都好常見
所以真係唔好嚇自己住 26歲邊有咁易生腸癌

我飲食算好正常，多菜少肉多飲水
反而重點係排便習慣，真係痾完就要起身，唔好係廁所玩電話
照鏡day case package 萬幾落樓，醫生寫到公司保險可以claim足咁滯

其實想問下點先叫有黏液，係你睇到屙出嚟啲嘢癡住馬桶邊定點？黏液係透明？

我上兩個禮拜都驚過自己可能有大腸癌，因為啲屎有少少暗紅，又突然間變幼身同有肚痛，但依家又無嘢，唔知做唔做test好

係呀

痛就無，但有時稀 有時好工常 有時屙水，
未屙清有時會

唔飲咖啡

未照 轉介左

上次屙完一次血
到而家都冇再出血 可能我睇唔到？
而家我驚到野都唔敢食

岩岩3點起身屙左啲兩隻手指咁粗既稀黃色，
食完訓左15分鐘
起左一陣覺得好肚痛
又屙
今次屙得更稀，份量更小

都未必有事, 唔好自己嚇自己
就算有咩事都未必無得醫
加油

我食得多菜都會屙得稀……

鮮血係 痔瘡
大便 唔知點樣深色於係血

鮮紅唔怕
深紅就.....

咁大穫

黑色

大獲野黎？

大穫條撚。 只不過係肚all 將d膽汁太急咁排左出來所以係綠色 如果唔係肚all比d膽汁 同糞便 有反應 就會係正常啡色

原因好多
例如 腸易激 或者 功能性消化不良 或者 腸炎

岩岩同完親戚食個飯
佢話大腸每個人既菌都唔同
會唔同狀況叫我唔洗咁擔心

個啲原因都會持續左幾年？

就係因為個d原因先會持續幾年

如果有症狀 又係急性既例如中後期cancer （早期極少會有症狀、因為只係一粒仔 病變左既硬肉粒）既話
咁應該死撚左 唔似巴打你捱到咁耐

如果係慢性 簡單d講 係你腸胃唔好 要慢慢透過飲食 運動 去改善 （例如 跑完步 胃口都會好d 血液循環改善左 消化吸收都會好左）

唔會 一開始係早期 而家晚期？

唔會

巴打好多謝 我而家心老安落啲
琴晚驚到要生要死

透明偏綠，廁紙上面有

咁我會唔會係.. 又驚到訓唔到

想問下，上次出血係好急屎
行左好耐都搵唔到厠所
半個鐘先搵到
跟住就出血
平時好小見有便(印象好似第1-2次）
醫生話直腸出血 會唔會因為忍屎搞到直腸損左？

血便

食煙仲想冇癌唔係咁on9呀？

成日屙條狀比香蕉形細少少
但好鬆散 算唔算正常？

照完 試中醫 調理下

巴打9成覺得我冇事？

9成唔係癌
有機係發炎 如果佢發炎 係唔理佢 佢會變癌
所以e家照係岩

明白，但發炎係咪好常見？

Any bleeding will lead to a positive test. Given you are in a low risk group, it is very unlikely for you to actually have a bowel cancer.

Inflammatory bowel is pretty rare ~20 in 100,000.

因為我睇新聞廿幾歲都有腸癌
而我又長期大便不正常所以好驚
加上醫生話我直腸出血
巴打會覺得咩事多？

It is almost a blind guess. Cancer is surely only a tiny risk. More than 1/2 chance that ended up with nothing found. Might be colitis as other bro said.

巴打點解覺得癌症好難有？
我呢幾晚無教訓得好 日日都六點先訓得著..

lm

the chance of cancer is remotely small in younger age groups:

咁 便秘好耐出黎果D又係好深色
點分別？

祝你大步過。

改變生活習慣

英文差 唔識睇😂

我都唔識呀

多謝你 有無事都會改變

似係潰瘍性結腸炎

係咪好麻煩？

慢性腸炎囉
好少會斷尾
照下腸鏡知自己咩情況好啲既
腸胃病同情緒都好大關係
我就有另一種既慢性腸炎
克隆氏症囉

我情緒長期都差 成日懷疑自己有病

呢個心態唔好
因為好多病都係心態影響或者會惡化啲病
我開頭確診都好唔開心
嗰陣真係生不如死
又腸痛又係咁肚痾
後尾食藥控制住
開始冇咁嚴重
心情都好返啲

e個可以係腸易激燥證

樓主幾時去照？

我都有2同3, 4好少不過試過
持續大約 2年

照過腸鏡嘅巴絲介唔介意分享吓經歷
好似會好辛苦好唔舒服咁
我好驚......

個人成日擔心諗好多野...

呢個大唔大獲？

聽日見專科醫生

係咪成日都心情唔好？

個人比較易緊張, 容易受壓力影響

半年症狀至瘦3-4磅，唔撚算！

2-4 項三年有多，如果係cancer, 你邊會仲行得走得呀！

其實呢幾年愈黎愈重 以前60 而家68

唔會1 check就晚期？ 因為我上網睇好多一check就晚期

依家係咪次次屙都有血？

原來你怕死架咁你重食煙

幾歲? 我都照過腸鏡, 札左痔瘡, 凍死息肉. 後生唔會咁易有癌

唔會，打鎮靜，無咩感覺
5-10分鐘做完

就算後生好少生癌
但點低機會都有人中，所以講嚟都嘥氣
通常一懷疑就只會係inception 不斷loop
不如俾幾千蚊照腸鏡仲實際

教協最平
但對比私院同其他中心就實無咁好服務

之前屋企人都係直腸癌2期初
都係因為個瘤同肛門近 先發現到

其實如果係末期 多數會去到好痛 同 柯黑血
(有2個朋友爸爸都係50幾歲發現直腸癌末期
有上述相似症狀)
睇你描述 就唔好自己嚇自己末期先

btw 柯得血 就一定照腸鏡，腸鏡其實唔洗入醫院照
成個雅蘭中心都有幾間你可以照
收費仲平啲，唔好等公立啦

點都好 當年我上網睇 愈睇愈不安
有咩 真係睇咗專科先
如果touch wood 有咩需要
我做咗兩年幾腸癌照顧者
都可以話俾你聽到時會有咩需要添置同留意
當然我唔希望分享依啲資訊俾你

可能打到有少少1999 但唔好自己嚇自己
排期照咗腸鏡 同睇下保險個啲點搞好過
依家嘅公立 我自己真係唔建議

FOBT就係fecal occult blood test 鮮血應該係痔瘡出血啦

可能係你心理作用整到你訓唔好

我26歲

唔該巴打你呀...

我都唔知 家庭科醫生話我可能抽唔中個糞便樣本
咁岩啲血唔係我抽樣本個糞便到

驚恐症啫

家庭科醫師專介我照腸鏡

同埋個人成日覺得好攰 唔夠訓 幾年都係咁

生

2014年果時一星期痾一次血
去左照大腸
雅蘭中心收八千
最辛苦係飲瀉藥
照到有痔瘡同好多息肉順便割埋
好彩全部都良性
到呢幾年都好少痾血

你廿幾歲真係好小機會中
唔使擔心

但巴打有冇我啲病徵？

醫生唔想一野打沉你先話唔知點解冇穩血
你咁後生就唔得真係好可惜啊

其實癌依樣嘢 特別係大腸 好取決基因同年紀事

屋企家族無人有

報告話無隱血

有，成日便秘，每次得少少好似痾唔淨
d大便好痴馬桶
有時會有黏液

咁個機會可以減到得返10%

但你又酒又煙.....

乖啦，今次大步檻過就戒煙戒酒，少食紅肉啦好嗎

幸運之神唔會眷顧你咁多次

下次有症狀就未必咁好彩啦

我係多數原條出 但好鬆散
黏液咩色

呢個星期我都無點食紅肉好驚
我一定會介煙先同做運動。。。
我唔想我屋企人擔心我

反而便秘問題係冇 日日都有
平時好鐘意食菜

煙食左幾耐

8年到

如果驚到影響正常生活就去照腸鏡啦 一定睇得清

巴打你覺得唔係癌？

晚晚都訓唔著 到天光先訓到

應該唔會係直腸癌 occult blood又冇事 咁都唔係大腸癌 你有冇keep住年年驗?

唔係 上次好急 忍左半個鐘屎搵廁所 好肚痛
就有血

無呀一直都無理佢 但出血印象中第1次， 隱血會唔會我抽唔中個有血既樣本？

應該無野
不過煙一定要戒，吾係你後悔

可能有機會掛 所以最穩陣就照大腸鏡 不過事前又要禁食又盛 麻煩d

知道巴打，同埋夜晚個肚成日會叫
有啲水聲咁

聽日會見外科醫生 姐係聽日唔會照到？

聽日可能係聽意見? 大腸鏡好似要禁食同清腸先

明白 巴打你都照過？

冇呀 聽人講咋 如果你大便習慣有忽然改變咗嘅話 去照吓都好嘅

都無變既 幾年都係咁 但屙血係第一次

驚到我叫生叫死

咁冷靜d聽吓醫生意見先啦

好呀 唔該巴打你呀
終於挨到一個星期見醫生
搵哂朋友親戚傾 佢地都話放心冇事

唔聽其他人講 不過癌症呢d好狡猾㗎 check吓都冇壞

巴打如果有時啲屎黑色
抆屎啲屎碎濕濕呢？

黑色可能係有血wo 仲要出血個位可能唔係咁近肛門 點解碎? 食得少菜 d屎一粒一粒咁?

我都唔知啊
係好似好乾噉樣

一直都係咁定係忽然間係咁? 屋企人有冇瘜肉或者腸癌嗰d? 飲食均唔均衝? 有冇食煙飲酒?

有時我食得多菜 都會深色啲 但我唔知叫唔叫黑色

樓主睇公家定私家？
一個星期咁快？

一時時嘅
冇聽過屋企人或者親戚有腸癌
飲食唔係好平均，一個禮拜基本得一兩日有菜食
冇煙冇酒

我睇私家

如果年紀唔大就好細風險

但係何解會屙黑屎㗎

可能係d屎太硬刮損咗d腸壁?

有時都會feel到啲屎頂住
同埋有時會有便秘
啲屎積到好高

食多d菜啦

我有時食得多菜啲屎會好硬
會唔會係太多纖維

可能係之前d屎嚟 定係你飲好少水? 少水d屎都硬d

巴打好去check吓

真係少飲水
一日唔知有冇1L液體
要灌水了

唔明點解咁多人唔飲水都唔會唔舒服
利申 得閒就飲

巴打都係唔好咁夜瞓
要健康啊

我勁明果種感覺
我17年果時照到腦有粒嘢 話要做手術果下我即刻喊咗 果時我都係人生第一次做手術 17歲 果種感覺唔好受 加油樓主 我捱過咗 但人生有不可改變嘅事實 但經過完抑鬱後而家好返7-8成 而加覺得上天都算待我不薄

驚左之後 而家成日飲水 介飲可樂

抑鬱後點好返？ 我成日諗埋一邊

食藥 我打算自殺過 亦都有飲完酒鳩過馬路想比車撞死
但係經過咁多嘢 連學都返唔到後 我開始諗 咁有咩意思 我仲咁後生 仲有咁長行 有咩咪習慣 唔係要冇抑鬱 而係與佢共存 我唔敢講依加冇晒抑鬱 不過真係好得7788了 好睇啲轉捩點同個人諗法 利申自己係悲觀底 中學時期係好撚唔開心 但依加大學係開心嘅 你都會有轉機 我比d力量你

多謝你 我成日都諗灰色野多，坐飛機又驚，病又驚
搭紅van一定要帶安全帶等等 好驚死。另外好易好唔開心，但未去到自殺既。

頂住啊

多謝

我都成日大便有血 成個馬桶鮮紅色 廁紙幾層都抆穿

唔開心就唔開心 唔好刻意令自己開心 會反效果
做啲中意做嘅嘢/追夢 會分散唔少 你巴打？
至於死要輕鬆咁面對 我自己最驚原來都係死 但係經歷咗次咁嚴重 我唔會再咁驚
人最緊要搵到開心嘅事 就係生存意義
人冇可能一世都咁唔順ga

我上個月照完，嗰種感覺好奇怪，我個人全程係打開眼，但係係冇意識同知覺，我仲記得醫生係有同我講野，我係清楚望到周圍環境，好似靈魂出竅咁，所以完全唔覺得有唔舒服，因為根本冇感覺

認真呢

同廣志一樣痔瘡問題

幾歲？

幾錢，我都想照照腸鏡，依排大便唔多正常。
好軟爛，仲有菜渣

清 你如果都覺得自己的驚青同鑽牛角尖困擾得你咁犀利
不妨見家庭醫生時問佢幫你轉介見下心理學家傾下
我見你呢個狀況都維持左一段時間
心理影響生理呢

聽完巴絲話照腸鏡好快又冇感覺，心安啲……
我勁細膽，想check 唔敢check
淨係之前睇普通醫生話腸胃結構冇問題

Btw, 唔知樓主睇專科睇成點?
我覺得樓主冇大問題嘅!!!

唔好咁擔心，我早几年都試過每几個月就疴血。。仲好多，找過專科看過最後只係話我近肛門腸薄。。吃左刺激食物會好容易出血。。之後我少吃辛辣和其他刺激食物，。。現在都好少疴血了

清 擔心你有心理病多過有癌

食煙學咩人驚死？

老友 戒煙 少飲酒做運動 溝女
諗少d自己 諗多d周圍

會 做多啲運動

照鏡要禁食, 邊會咁快有得照, 最快都排1,2星期
要3日前戒口, 前一晚飲瀉水, 有機會飲到嘔, 好難飲仲要飲大量.
我10年內照過3次.

岩岩檢查完 話出血既地方唔見有 應該係損左
但穩陣起見都check下會唔會有其他問題

我都今朝出報告

巴打點？

肺ct

唔識睇😂

應該沒事

我見好多巴打都話瀉水好難飲，但我最近嗰次照腸鏡，醫生開俾我嗰隻又ok喎味道有d似以羅果子鹽，不過飲水飲到想嘔就真，飲完藥嗰幾個鐘要一個鐘飲1L水，醫生叫我飲兩次，但我驚瀉唔清，飲哂三次，第二朝照嗰陣醫生話好好，瀉得好乾淨

我成日抹日都有血
但睇d肉又唔見有
應該係公司d草紙抹到成日都損
抹親都痛

No 乜 No 物唔識睇都知冇事啦。

一至二毫米都睇到？好好眼喎！
冇事嘅。

加油

話左無事

家庭科醫生話出血
俾專科醫生通完櫃話無出血既地方，咁得意
腸都會整損？ 佢係肛門到手指撩撩下有咩用

直接照腸鏡穩陣

要等半個月 私家都要